聲優界內情考察之：高橋李依個後台究竟有幾硬？

前言

日本動漫業界關係錯綜複雜，有力聲優人才輩出要喺業內成名，必須力壓群雄、手段盡出。當中以御伽貓夢之流廣為動漫界所知，即使行外人關係深入御伽，都只係撈翻幾套作品，名聲連動漫圈都走唔出，足見聲優界做巨頭之困難。

近年最出名聲優高橋李依究竟有冇後台，係咪憑真實力上位，內情到底如何，我動物台風紀曾與一眾香港動漫業界人士討論過，唔知係咪觸犯行規，都被佢地當陰謀論處理，決定公開搜集多年嘅蛛絲馬跡，以及我嘅推論，是否其非，由公眾自行判斷。

講翻少少背景，高橋李依係埼玉縣出身嘅日本配音員(下稱聲優)，配過知名角色有Re0嘅愛蜜莉雅、FGO嘅瑪修、美好世界嘅惠惠。

前兩套都係我接住落嚟想討論嘅重點，如果未睇過嘅朋友可以了解下內情。

Re0 雷姆事件

呢套係最初引起本風紀關注高橋李依嘅作品，講翻些少摘要，Re:從零開始的異世界生活》係小說家長月達平所作嘅日本輕小說，於2015年7月19日宣佈動畫化，並於2016年4月3日－9月18日播出。

相信大家都知道雷姆喺re0入面舉足輕重，人氣程度逼近高橋李依擔當聲優嘅女主角愛蜜莉雅，雷姆嘅溫柔、殺身救夫劇情都深入讀者認知，相信絕大部份嘅觀眾都支持佢擔正，取代女主角之位都毫無爭議。

後來結局大家就算冇睇過都好清楚，喺小說第3章末，雷姆因為戰鬥消耗過大而陷入沉睡不醒的狀態，從此退出宮鬥。就咁睇係作者私心愛蜜莉雅，唔想雷姆擔正，呢個思路係正確嘅，因為從常理去睇，小說點作都唔關動畫事，但事件發生總係有跡象，我地再去整理時間線：

動畫未播出：雷姆未紅
RE0 動畫於2016年4月3日－9月18日播出：雷姆紅咗
RE0 小說第9卷於2016年9月23日發售：雷姆正式退出宮鬥

如果就咁睇以上時間線，未足夠認為雷姆事件有高層嘅介入，仍然未足以判斷高橋李依係同事件有關係。但加埋下面件事，就好有可疑了：

喺雷姆退場後，作者長月達平推出咗《菜月·蕾姆》專門講述雷姆同男主角菜月嘅if線故事(即為不同世界線)，呢樣嘢就有意思了，如果話長月係對愛蜜莉雅有私心，咁令雷姆退出都合理，但竟然推出埋if線，咁就好有可能有內情了，令人聯想到有出版社高層介入，導致雷姆無法副轉正。

咁唔想佢轉正嘅原因，大家可能覺得未必牽扯到聲優高橋李依，仍然屬於陰謀論階段嘅話，請再睇埋下一件事。

FGO女主換聲優事件

FGO係Fate系列嘅遊戲之一，女主角瑪修本由知名聲優種田梨沙配音，後來種田所屬嘅大澤事務所同遊戲方反映種田身體狀況唔好，要退出配音。之後開發團隊DELiGHTWORKS就換上高橋李依作為女主角擔當聲優。

事件引起一眾玩家討論，有大量玩家表示對於呢個做法好唔適應，認為女主應由種田做落去，不過始終對外原因係抱恙休息，所以冇人乜用當一回事。

相關討論：種田梨沙復歸

奇就奇在，種田係屬於大澤事務所，同高橋李依所屬嘅81 Produce係唔同山頭，冇理由唔換翻自己人換個外人。

仲要種田本身係大牌聲優，照理要換都換翻個同樣級數嘅，但當時2016年，高橋都係啱啱紅咗冇耐，何德何能搵佢嚟配呢套收入世界第一嘅手機game？雖然配音好睇聲優本身嘅觀眾緣，但呢個做法實在令人費解，難免引人遐想。

至少前面提到嘅美好世界，都有類似情況，不過應該唔關事，可以歸類為高橋李依效應，但與論述本體無關。

高橋李依發圍時期

雖然email同惠惠先係高橋嘅代表作，但其實最早搵佢做女主角嘅作品係《亂步奇譚》，飾演疑似女主角嘅男人小林，《亂步奇譚 Game of Laplace》係為咗紀念作家江戶川亂步逝世50年而推出嘅日本原創動畫。

在此之前，本風紀列出一啲熱門而有高橋李依參考嘅作品同佢嘅角色：

四月是你的謊言（觀眾）
飆速宅男（宏的女友）
大圖書館的牧羊人（女學生D、職員1）
Go！Princess 光之美少女（女學生）
JOJO的奇妙冒險 星塵鬥士（少女B）
魔法少女奈葉ViVid（琳達、小惡魔A、優娜·普拉茨）

喺《亂步奇譚》之前，甚至高橋李依甚麼連重要配角都冇做過，一嚟就擔大旗做女主(男主?)，聲優業界係有一砲而紅嘅案例，但突兀至此，簡直可以話係醜小鴨一夜變天鵝。

背景嘅蛛絲馬跡

前面講完一啲推論同唔太嚴謹嘅證據，接住落嚟想講確實發生咗嘅可操作事件。

日本配音界有一個獎項有樣嘢叫做：聲優獎（聲優Awards、声優アワード），於2006年開始為培育聲優業界人才，由聲優獎執行委員會頒獎嘅獎項，

第十屆嘅聲優獎得獎名單如下：

為免篇幅過長，有興趣入link睇，本風紀直接列出重點：

主演男優賞 - 松岡禎丞
助演女優賞 - 伊藤靜、早見沙織
最多得票賞 - 神谷浩史
以上三位都係當年成名已久嘅聲優界大牌，無須多講，證明呢個獎係頒畀真正有實力嘅聲優。

而喺呢次獎項入面嘅新人女優賞得獎者為：上坂堇、高橋李依、田中愛美，其中上坂堇屬於SPACE CRAFT嘅聲優部門，田中愛美同高橋李依共屬81 Produce。上坂堇當時喺網路嘅名氣盛極一時，能夠獲獎並不出奇，但呢個喺2015年12月11日決定囓獎項入面有高橋李依，實在耐人尋味，我地直接睇原文：

表彰対象作品は、2015年10月 1日（木）～ 2015年11月30日（月）までに・新作としてTV放送された作品 ・リリースされたDVDまたはビデオ作品・初めて上映された作品もしくはネット配信された作品 ・ゲームとして発表された作品の4種類が対象。以下の部門で表彰されました。

本獎項表揚對像為，由2015年10月1日至 2015年11月30日為止嘅：TV作品、DVD作品、遊戲作品以及其他作品。

而於2015年，高橋李依所配嘅重要作品就只有學園孤島、亂步奇譚以及那就是聲優，呢三套嘢可以除咗學園孤島，相信動物台入面十個人九個都唔認得另外兩套。同樣得獎嘅田中愛美就配過。

一時走紅嘅乾物妹小埋入面嘅小埋，上坂堇配過OVERLORD嘅重要角色夏提雅·布拉德弗倫。另外兩位都係有名有實嘅強力新人，為咗考察，本風紀重睇高橋李依所配嘅以上三套嘢，都係冇咩突出表現，實在令人費解。

故此，我地可以嚟睇下聲優Awards嘅委員組成：

声優アワード副実行委員長南沢 道義 一般社団法人 日本音声製作者連盟 理事相談役声優アワード 功労賞選考委員三木 明博 株式会社 文化放送 代表取締役社長久保 雅一 株式会社 小学館 取締役株式会社 小学館集英社プロダクション 取締役都築 伸一郎 株式会社 小学館集英社プロダクション 代表取締役社長

其中南沢道義就係高橋李依所屬81produce嘅社長，更加係聲優Awards嘅主要設立人，可以想像下呢位社長對於呢個獎項嘅決定權有幾巨大，要塞一個新人聲優入去係幾簡單。

總結

到目前為止，我地可以判斷南沢社長由2015年開始力捧高橋李依，即使佢當年仍未夠班，都夾硬塞佢上去領獎。而一個未配過重要角色嘅配音員，突然畀公司推去做女主角，究竟係南沢社長眼光好，抑或另有原因，就不可考之了

不要猜度神的領域

正如你唔會問御三家後台有幾大

這就是聲優

有不道德交易

想屌

不要猜度

講真都唔算屌得落喎

tldr

咁雷姆係wbe版訓左好多年，唔關動畫事

直播露胖次

母豬動畫既愛梅斯都換左李依配

呢個做法同fgo又係一樣，一招玩兩次係人都知咩事

人地叻女 有才幹 別反拉

冇否定過佢有技術

我諗應該係實力+運氣 不道德交易就算啦 會窮㗎

一語道破

MEGUMIN 配得OK丫

高木同學

冇話佢配得唔好

If線點解釋，冇人知長月係咪想跟住原版咁寫

web都有if，如果我冇記錯的話。你可以fc下

睇黎都被那個了哦

之後田中愛美就被人雪藏左大家明啦

好黑暗

還是種田適合老子

御伽配女主個隻GAME, WA個時我屌, 棒讀

受歡迎咪食住條水，洗咩諸多理由

系

呢個同高橋唔係同級數，純粹係有名案例

睇白箱都知識人好辦事，有時接job唔覺意識到猛人，試鏡前諗起你把聲個位就係你，實際例子有宮崎駿套風起了，搵庵野秀明配主角添

李依高汁所以上位

宮崎老害不嬲鍾意搵非專業人士

我想指出記得把聲依一點

純粹際遇問題，唔使諗咁多
話re:0動畫影響到小說更加係FF

利申：係日本做呢行

睇嚟動物台都幾多行內人士

呢啲濕碎料啦，講後台起碼要去到堀江由衣暖床果種level

質疑御三家

我覺得都冇佐倉綾音 被人話佢演技、唱歌兩並存咁過份

Ching都熟呢方面？

我冇咁講==

很有價值的文章

其實俾人話無配過幾多套就做主角呢種指證係錯
日本除左動畫、遊戲之外重有一大堆外語劇、電影會配音，
所以可能係未紅無觀眾知既情況下默默做左好多野而無記到上wiki，
同埋日本係有一大堆有實力但無名氣既聲優，最重要都係際遇同運氣

我唔否定你嘅講法，但有冇證據可以提供下

種田係有料

係人知啦

知還知，唔好拉，幫咗cc台

麻枝准每次都搵佢配主角

個套路似係因為雷姆人氣太高所以寫If線喎
原本成個故事設定都睇到係跟住愛蜜莉雅走(當時已經睇到一大堆伏筆係身)
但從第二章起劇情上就冇登場機會+到第三章為止雷姆戲份變得太重
所以之後作者先要佢去訓覺
就咁睇雷姆個人設，劇情上可以寫既走向絕對不如愛蜜莉雅
私奔之後幾乎已經無然後

我完全唔覺得RE0劇情走向呢方面關聲優事，唔好FF太多

奇就奇在，種田係屬於大澤事務所，同高橋李依所屬嘅81 Produce係唔同山頭，冇理由唔換翻自己人換個外人。

點解一定要搵番大澤啲聲優

有啲野太on9

櫻花大戰 佢哋話係搵一個勁好聲唱「走れ 光速の 帝国華撃団 」既人
之後佢同我講係指名搵佢，冇試過音

it is joke?

喂 靜啦

無，不如我舉幾個人名出黎我成日見到又覺得有實力睇下你識唔識
花輪英司、室元気、弘松芹香、石狩勇氣、許綾香
以上呢5條友我相信成個香港都無人會識晒

咁樣衰就一定唔係嫁啦....實力黎既

我懷疑話李依樣衰個啲都係李依粉
負面護航

其實唔差

幾活潑 中上樣

拉

拉你媽

已封鎖會員 - 風紀委員(彌子)

人地而家又唔係唱得唔好
唔好為黑而黑

你可以為撐而撐既
又唔洗你認同

好同唔好 ，主觀層面

睇到呢度我已經覺得篇野唔洗睇落去
FGO Project係Aniplex揸旗而唔係大澤，種田被迫退點解一定要搵大澤的頂上去？

唔覺得有少少似男人

啱呀，我都知你黑左佐倉好耐
況且原作者欽點或比壓力落去用邊個根本都唔罕見

咁都比你發現到
唔差在我講埋佢 李依其實同我有不道德交易
我都算係aniplex既中層員工先比佢機會佢
點知佢真係上到位

咁你都好大犧牲姐

返去日po 拉
講又唔比

係...

好正
鍾意李依直播夠on9

你啲動漫撚真係無聊

識貨

其他台傾偈關你咩事
你管掂自己國安法要笠水定要抗爭先再管其他人

好撚高質.......

是......

順便打個廣告，喺實施國安法前我曾經討論過相關議題，有興趣可以開我起底搵返嚟睇，我就唔再貼link了，以免以身試法

咁有無人知點解呢幾年伊藤美來上位咁快

呢個都係有不道德交易

想知內幕，講多d

黎蛇業內人士

佢比cy既母公司ca一位大人睇中了
詳細唔講得...

再講多d，等我搞掂d對手，伊藤就係我囊中物

人如其名咁高質叫cc狗典駁

你係香港最大既對手係連登一個叫伊藤美來既會然
佢所有goods同碟都入十套,live場場都去仲係最前排...
你做低到佢應該就夠資格打世界賽

我直接近距離睇真人，唔使同人迫

想知内田彩點解會配到LL同動物朋友呢兩套社會現象級動畫 GBF隻猴女仲改變埋成個日本手遊抽蛋體制 冇佢就冇天井
係咪真係巧合成咁

佢連武士道間傻鳩公司D豬頭骨JOB都接黎做咁撚搏命抵佢上位

我反而想知佢個夥伴豐田萌繪點解賣曬肉都係上唔到位咁

講依個話題,令我諗到另一個硬推上去既,叫雨宮天既
當年係突然一堆主役,成日見佢名,但佢果時配音定唱歌都唔係得個隻
係咪都係有啲野

駁唔到

Konosuba主役後台都是強大的

同一季有兩個角色有啪啪要配音，其後又有AV公司睇中佢，要搵人扮佢

研究呢個好過啦
李依真係有血有汗捱出黎

點解要傷害我對耳

雨宮天果時出道,我以為係邊個係度扮戶松遙

做咗好幾年女神/ 公主，點知最後係靠智障女神上位

樓主re:0果point暫不住腳之後已經無乜信服力
後台我就唔知佢有無。可能係有人賞識，公司要捧佢，咁自然多機會

I～ Stay～e-ya～e-ya-e-ya-e-ya～ Alive～♪ 好好聽喎

Re0本身就寫好份web小說好耐
動畫係再跟文庫版寫
而本身動畫制作組就係雷姆黨嘅人
根據本人嘅一位emt迷，佢話emt比人刪左勁多好感嘅戲份，搞到成個形象變到衰衰地，if線好明顯係商業作品啦，收得少刀片咩，出得if線即係雷姆注定無翻身之日
咁唔論樣，佢把聲係幾ok嘅，技巧都唔算太差但未到頂尖級，又好彩接到啲一兩份靚job發圍，然後食住上比多啲野做唔出奇架，我夠試過為左聽某啲cv走去睇啲冷門番或唔係我中意果類嘅動漫

我很喜歡她
姨媽梳啦摩喲窩

其實有兩個會員叫伊藤美来

話知佢咩後台唔後台啦
都要佢自己本身配得掂啲角色，觀眾受落先發到圍
幾年前川島海荷夠話撈過界配音啦，成撚個NTV一齊谷衡添
結果點咪又係有目共睹
咁講水瀬祈有一期咪一樣谷得好衡

唔係講笑

年中成日都有d人9UP當秘笈架啦
女聲優換代咁快，本身無料一早比人踢左落黎

上版g 呢d辣殺同李e比= =

上版g配咁多年都up唔出咩代表作 代表人物

李e 惠惠 email 碼修 高木同學 是但都up到幾個- -

李依做聲優根本就係勁

但唔知點解成日搵佢唱歌

而佢唱歌真係相對冇咁好

佢把聲好聽架
係trysail 把聲最正 但唱另計

佢配完智障好似冇哂d 公主女神既job

雷姆未動畫化已經瞓左啦

re0件事講唔過去啦
雷姆一早就退場
if線都係因為雷姆人氣高先出姐

李依靚女wo

水原千鶴

因為佢出道之一係earphones？
其實有睇LISTENERS的話會發現唱歌都唔差

返去app 台圍爐拉
動物台自己人又關你事

我鍾意去邊關你撚事咩，收皮啦

就係唔關app 9事
躝啦

我響動物台個時間肯定耐過你好多
估唔到有人會響度扮大佬
收皮啦屌你老母

我係連登耐過你
估唔到有人會響到度扮大佬
收皮啦屌你老母

估唔到會有人學埋啲支那人風格，搞老屎忽文化
「我五星資歷會員」wwww

死返去bilbil 百度貼吧打飛機啦

上面仲有人無啦啦屌7時事台

大佬唔好咁痴線啦

刁帝連網絡小說都多多限制，遲啲毒撚睇新番都變精日份子、勾結外國勢力

Cc台惡過共產檔
遲d動物唔比講動物

cap水囉可以點解釋

cc台成日搞動物台就當睇唔到，習主席治網路小說依啲隔山離河嘅嘢就瞭如指掌

ptgf

論能力大把聲優都有，但走到幾遠真係睇運氣
高橋李依最出名4寶(惠惠、Emilia、瑪修、高木) 都係2016-17呢一年攞返嚟
受惠於作品嘅巨大人氣，單靠呢一年接嘅job已經可以扶搖直上。
另一邊廂，其他聲優冇運嘅只能羨慕，然後繼續配爛番糞作，祈求配一個半個出名少少嘅角色。

佢首鋼鍊我俾過邊個聽，邊個都話難聽
甚至評價佢難聽過達哥

想問你係唔係講緊我

呢個高橋李依對配過既角色好有心
見過佢畫哂咁多個配過角色既圖

有時真係半個夠食幾年

最近首level5 都係毀原曲

完全唔明有咩後唔係台， 第一件 re 出if線有咩奇怪？ 角色有人氣 自己又夠料咪出囉，第二fgo 仲簡單 ，把聲夾個角色咪換囉

老實種田實力有d 唔上唔落
瑪修我覺得高橋配得好d
繪理奈都係金元壽子配得好d

唔識種沙梨田

re0水瀬祈有排咪又係衝得好勁
際遇黎嘅姐

而且re0出動漫果陣web版雷姆好似已經訓左啦

你如果係想講我的話唔該你收下皮先
而家係有D人首先亂咁點火頭想響度扮老屎忽指人去邊度唔好番黎，當而家有版主制度？
高登到而家都無所謂的版主制咪就係因為費事比呢種人響度搞事
當然我都係當做好心比佢賺D存在感以為自己好堅姐
叫佢收拾心情做暑期功課吧啦

有D人係咪都要掛陰謀論架啦
尤其係anti

樓主好撚肉酸

下,真心咩,如果未病之前既種田都叫唔上唔落,
咁我覺得同種田差唔多同期果堆都實力不濟
eg高橋李依,水瀬祈,雨宮天

真
係老屎忽搞事
最衰老屎忽

種田唔適合佢

屌，俾樓主劇透re0

劇透都唔使拉我架屌

你係咪低能
咩叫無啦啦
上面有條cc台憤青走入嚟動物台屌人講毒撚野先
更加唔好講成日都有啲憤青突個頭出嚟笑毒撚
你哋調轉黎講同林奠有咩分別

你講嘢好大陣毒味
就係有你呢啲惡劣嘅毒撚 毒撚先會被cc台憤青歧視

糞青歧唔歧視其實冇人想理

吓
論正經題材
一開波就來自新世界，講緊試鏡嗰陣得佢一個嘅演出攞到全場一致共識
1個新人聲優第一套主役就係d咁沉重嘅動畫仲要演3個年齡唱埋ed都完全carry到
基本上佢由第一套主役就奠定咗實力啦喎大佬
仲有零系列嘅不來方夕莉

論感動嘅
四月是你的謊言同傳頌之物就更加唔洗講，攞咗幾多人眼淚
點樣唔上唔落?

論日常嘅
芳文社3寶(Ayaya、理世、緣)
點兔同悠悠式監督直頭公開話角色只可以係種田做，悠悠式個女監督甚至講到明 寧願延期都要等種田返嚟
種田嘅一聲senpai到而家都仲有大把人講緊
仲有8隻艦娘又係配得正

實力一早就證明咗，點樣唔上唔落?
你鐘意佢地配嘅多d都唔洗踩種田掛

你都識講當時2016年，嗰陣FGO仲糞得好緊要

PV內容都算劇透

種田我中意佢嘅久遠同雪菜
但瑪修我中意李依版多啲
種田配瑪修太似雪菜
聽落屬性太重疊提唔起興趣

嗰幾年松岡同佢比人捧，新番cast成日見到佢哋個名，仲要做嚟做去都係後宮男同乖乖女

松岡本身演技勁所以我都冇咩所謂，但雨宮嗰陣演技雖然唔差，但絕對未好到夠班拎到咁多主役，真係配完智障先開竅

要潛規則

雨宮天果時出道推得咁勁，我覺得係想塑造第2個戶松遙出尼，一來同公司，二來兩個風格好似，三來真係好似樣，但係雨宮天佢冇戶松遙出道果時既實力，無論係配音定唱歌，真係純粹俾勁多job佢，搞曝光多尼硬推

咁樣衰 應該冇不道德交易

唔上唔落唔係話佢差
種田把聲算係天生好吸引人
佢配嘅角色我都覺得稱職
只係覺得有一句叫沒有比較沒有傷害
我舉o個兩個例
其實種田唔係差
可以叫好
但問題一比較下
就不及後來者

不及後來者係你個人感覺姐
你搵返2016年10月d歷史post 啱啱換個陣 夠大把人覺得種田好d
即使到而家都仲有人拗邊個好d

同埋咁樣比較公平咩
攞食戟嚟講，種田演嘅係第1，2季，但Erina係之後先打開心扉多戲份，咁之後嘅演出梗係會豐富d
Fgo亦一樣，瑪修都係往後嘅劇情先人性化d，但種田有機會演咩
點樣比較？

你鐘意佢地多d完全OK,
但主觀感受嘅時候有需要踩種田咩，講到種田能力不及李依同金元咁
好似川澄都有代種田演GATE嘅Rory，但我覺得佢配唔到Rory嘅嬌艷，心中不及種田，但我唔會話佢能力不及種田架嘛，佢一個Saber都夠神啦

同意，我都唔知佢係比較d咩，
無論係詮釋角色同演技，種田都唔會差過
甚至係好過高橋同金元
如果真係純感覺或更鐘意佢既聲線依d主觀比較
真係無野好講

是 黎蛇又撚了班憤青了

佢究竟係咪樣衰

咪係，講講下高橋
做乜攞埋種田出嚟啫

時事台有班人好中意有事冇事踩入人哋啲認真討論po喊打喊殺，驅逐淘寶撚同無綫撚又唔見佢哋咁勇武，我哋動物台就喺中國停服事件當日就驅逐咗爛B po班垃圾，唔係話認叻，不過時事台班垃圾明顯有唔少人都係做唔到實事嘅分化撚，講白啲就係同敗走輪椅佬嘅關蛇差唔多層次

係

蒙頭入閘 齋聽把聲都值回票價
J聲優就是J把聲吧

點解講雷姆個度已經錯撚哂都仲有20件傻鳩比正評

呢個真
都唔知有冇睇過原著

十幾年前好多都其貌不揚添
係呢幾年聲優偶像化，先至樣>技術之嘛

班老屎忽可唔可以講兩句